quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': [
            'Язык программирования',
            'Тип данных',
            'Музыкальный инструмент',
            'Змея на английском'
        ],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': [
            'int',
            'float',
            'str',
            'natural'
        ],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как создать список в Python?',
        'options': [
            'list = {1, 2, 3}',
            'list = "1, 2, 3"',
            'list = (1, 2, 3)',
            'list = [1, 2, 3]'
        ],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что выведет print(2 ** 3) в Python?',
        'options': [
            '6',
            '8',
            '9',
            '23'
        ],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для проверки равенства в Python?',
        'options': [
            '=',
            '===',
            '==',
            'equals'
        ],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что делает метод append() у списка?',
        'options': [
            'Удаляет последний элемент',
            'Добавляет элемент в конец',
            'Сортирует список',
            'Находит длину списка'
        ],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как объявить функцию в Python?',
        'options': [
            'def my_function():',
            'function my_function():',
            'func my_function():',
            'define my_function():'
        ],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое None в Python?',
        'options': [
            'Пустая строка',
            'Число 0',
            'Ложное значение',
            'Отсутствие значения'
        ],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как получить длину списка?',
        'options': [
            'my_list.length()',
            'len(my_list)',
            'length(my_list)',
            'my_list.size()'
        ],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что делает range(5) в Python?',
        'options': [
            'Создает список [5]',
            'Генерирует случайное число до 5',
            'Создает последовательность 0,1,2,3,4',
            'Создает диапазон от 1 до 5'
        ],
        'correct_option': 2
    }
]